\section{Introdução}
O processo de compra e venda de produtos passou por uma transformação nas últimas décadas. Antigamente, o consumidor interessado em adquirir um imóvel tomava decisões, basicamente, através de indicações, marketing tradicional e do discurso do vendedor. Porém, atualmente ocorreram grandes mudanças nesse comportamento devido a tecnologia e a quantidade de informações disponíveis com fácil acesso \cite{cndl_spc}. Desta maneira, devemos observar a evolução do novo corretor de imóvel e o processo de adaptação exigido pelo mercado para que esse profissional pudesse ter a capacitação e permissão para exercer sua profissão. Criado em 1962, o Conselho Regional de Corretores de Imóveis surgiu para fiscalizar e trazer maior segurança nas transações imobiliárias. Ele garante que o corretor exerça seu trabalho de acordo com a lei, além de verificar a capacitação do profissional \cite{creci}.

Assim, é preciso obter uma melhor compreensão das condições que capacitam o profissional e as implicações da digitalização para a economia e a sociedade \cite{unctad}. Segundo pesquisa conduzida em 2018 pelo SPC Brasil e pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL): “oito em cada dez consumidores já consideram importante o atendimento online sobretudo por meio de chat e WhatsApp” \cite{cndl_spc}.Nesse sentido, um corretor de imóveis que acompanha a evolução tecnológica e pretende ampliar seus lucros, deve atentar-se as exigências do mercado, onde é urgentemente necessário ter um relacionamento ágil com o cliente.

\section{Motivação}
O mercado imobiliário vem se reinventando constantemente para atender as demandas dos clientes, prezando sempre pela inovação. A internet se tornou um ambiente decisivo em muitas compras e vendas de imóveis, apenas por oferecer ferramentas que facilitam a vida do cliente. Essa demanda tornou-se um desafio para o corretor, pois o cliente chega muito mais informado e preparado para fazer perguntas numa visita. Assim, não se espera que o corretor apenas conheça muito bem seus imóveis, o que já é muito importante, mas também atenda o cliente de maneira rápida e eficiente \cite{igorlima}.

\section{Objetivo}
O foco deste trabalho consiste no desenvolvimento de uma ferramenta administrativa para corretores de imóveis autônomos, desde a concepção e criação do aplicativo Android até toda a infraestrutura que fornecerá os serviços necessários para acessar às informações.

O projeto tem o objetivo de aplicar as técnicas e boas práticas de desenvolvimento Android, demonstrar as ferramentas necessárias para desenvolver a infraestrutura do projeto e como se dá a sua concepção. E desta forma, demonstrar na prática o processo de integração do aplicativo com o servidor, fazendo uso do pacote de serviços de computação em nuvem da Google (Google Cloud Platform).

\section{Justificativa}
Esta pesquisa explora o mercado imobiliário, na prática, para desenvolver uma aplicação rápida e simples que impacta diretamente na velocidade e conforto com que o corretor administra seu empreendimento. A pesquisa surgiu da necessidade de centralizar o processo desde a captura das imagens e o preenchimento do formulário com as características específicas de um imóvel, até o agendamento de visitas com os clientes.

\section{Metodologia}
O tipo de pesquisa escolhido foi a pesquisa exploratória e o método de pesquisa selecionado foi o qualitativo. "O estudo exploratório procura entender como as coisas funcionam, e uma pesquisa qualitativa apresenta os resultados através de percepções e análises” \cite{moretti}. O estudo foi desenvolvido a partir de diversas fontes, mas a maior parte do conhecimento obtido foi através dos seguintes conteúdos: "Web development with node and express" de Ethan Brown (2014), “Learning Node” de Shelly Powers (2012) e a documentação oficial para desenvolvedores Android da \citeonline{googleDoc}.

A segunda seção apresenta a fundamentação teórica deste trabalho seguindo os tópicos Android e infraestrutura. A terceira seção apresenta a metodologia para a elaboração deste trabalho. A quarta seção apresenta os resultados obtidos. A quinta seção apresenta a conclusão.